% !TeX program = xelatex
% Hao Pan - Chinese resume
% Overleaf-ready standalone version

\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage[a4paper,left=13.5mm,right=13.5mm,top=9.5mm,bottom=9.5mm]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xeCJK}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fontawesome}

\definecolor{accent}{HTML}{245E55}
\definecolor{ink}{HTML}{172B2D}
\definecolor{muted}{HTML}{526461}
\definecolor{rule}{HTML}{AFC6C0}

\setmainfont[
  BoldFont=texgyreheros-bold.otf,
  ItalicFont=texgyreheros-italic.otf,
  BoldItalicFont=texgyreheros-bolditalic.otf
]{texgyreheros-regular.otf}

% Noto is available on Overleaf; Fandol keeps the source portable elsewhere.
\IfFontExistsTF{Noto Sans CJK SC}{
  \setCJKmainfont[BoldFont={Noto Sans CJK SC Bold}]{Noto Sans CJK SC}
  \setCJKsansfont[BoldFont={Noto Sans CJK SC Bold}]{Noto Sans CJK SC}
  \setCJKmonofont{Noto Sans Mono CJK SC}
}{
  \IfFontExistsTF{Hiragino Sans GB}{
    \setCJKmainfont[BoldFont={Hiragino Sans GB W6}]{Hiragino Sans GB W3}
    \setCJKsansfont[BoldFont={Hiragino Sans GB W6}]{Hiragino Sans GB W3}
    \setCJKmonofont{Hiragino Sans GB W3}
  }{
    \setCJKmainfont[BoldFont=FandolHei-Bold.otf]{FandolHei-Regular.otf}
    \setCJKsansfont[BoldFont=FandolHei-Bold.otf]{FandolHei-Regular.otf}
    \setCJKmonofont{FandolHei-Regular.otf}
  }
}

\XeTeXlinebreaklocale "zh"
\XeTeXlinebreakskip=0pt plus 1pt
\XeTeXgenerateactualtext=1
\hypersetup{
  pdftitle={潘昊 - Data Agent / LLM 应用工程师简历},
  pdfauthor={潘昊},
  pdfsubject={Data Agent / LLM Application Engineer},
  pdfkeywords={Data Agent, LLM Application, Text-to-SQL, Agent Evaluation, Guardrails}
}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt}
\setlength{\emergencystretch}{1.2em}
\raggedbottom
\urlstyle{same}

\titleformat{\section}
  {\fontsize{11.5}{13}\selectfont\bfseries\color{accent}}
  {}{0pt}{}
  [\vspace{1pt}{\color{rule}\titlerule}]
\titlespacing*{\section}{0pt}{5pt}{3pt}

\setlist[itemize]{
  leftmargin=1.15em,
  label={\color{accent}\textbullet},
  itemsep=1.4pt,
  topsep=1.5pt,
  parsep=0pt,
  partopsep=0pt
}

\newcommand{\resumeEntry}[4]{%
  \textbf{#1}\hfill{\color{muted}#2}\par
  {\color{muted}#3\hfill#4}\par\vspace{-1pt}
}

\newcommand{\resumeProject}[4]{%
  \textbf{#1}\hfill{\color{muted}#2}\par
  {\color{muted}#3\hfill#4}\par\vspace{-1pt}
}

\newcommand{\skillline}[2]{%
  \textbf{#1}\hspace{0.45em}#2\par
}

\newcommand{\roleProject}[1]{%
  \vspace{1pt}{\bfseries #1}\par\vspace{-1pt}
}

\newcommand{\contactsep}{\enspace{\color{rule}\textbar}\enspace}

\begin{document}
\color{ink}

\begin{center}
  {\fontsize{23}{25}\selectfont\bfseries\color{accent} 潘昊}\par
  \vspace{1pt}
  {\bfseries Data Agent / LLM 应用工程师}\par
  \vspace{2pt}
  \small
  \href{tel:+6581244894}{\faPhone\ +65 8124 4894}
  \contactsep
  \href{mailto:hao036@e.ntu.edu.sg}{\faEnvelope\ \underline{hao036@e.ntu.edu.sg}}
  \contactsep
  \href{https://www.linkedin.com/in/hao-pan-59193937a/}{\faLinkedin\ \underline{LinkedIn}}
  \contactsep
  \href{https://github.com/HaoPan036}{\faGithub\ \underline{GitHub}}
  \contactsep
  \href{https://haopan036.github.io/}{\faGlobe\ \underline{Portfolio}}
\end{center}
\vspace{-4pt}

\section{个人简介}
关注 AI 系统在 build 完成后是否真正可用的 Data Agent / LLM 应用工程师。能够与产品和业务方澄清目标、指标口径与能力边界，将重复分析落地为受约束的 Skills / Runbooks，并把历史材料重构为可追溯、由人工控制证据的知识资产；通过确定性执行、失败模式检查与评估确认结果是否可靠。

\section{工作经历}
\resumeEntry
  {Shopee Singapore}
  {2026.03 -- 至今（预计 2026.09）}
  {AI 数据分析实习生，Buyer \& Marketing BI Team}
  {新加坡}
\roleProject{Data Agent Skill Engineering \& Reliability}
\begin{itemize}
  \item 与产品经理及区域业务方对齐决策目标、指标口径和能力边界，将 PDP、OPC、Review、Cart 和 Item 五类重复 A/B 分析落地为生产 Data Agent Skills；以标准化模板固定输入、SQL、输出 Schema 与返回前检查，使单次处理由 \textbf{30--45 分钟缩短至 2--3 分钟}。
  \item 针对 SQL 改写、查询超时、Partial Result 与 Live 表漂移等风险，以 Frozen SQL、输入校验、单 Group 分片和完整性检查约束执行；整理 \textbf{15 类失败模式}，在 SQL 版本和参数一致的评估中，\textbf{18 行结果的全部 19 个字段}均与人工 SQL 一致。
\end{itemize}
\roleProject{Analysis Knowledge Base \& Human-in-the-Loop Retrieval Agent {\normalfont\color{muted}（内部试点）}}
\begin{itemize}
  \item 审计最近半年 \textbf{160 条 Tracking Record}，将 5 个真实 Case（4 份 Request、5 份 Report、12 个 SQL、9 个 CSV）重构为 GitLab-backed Case Bundles；5 个 Case、30 个 Markdown 的校验结果为 \textbf{0 Error、0 Warning}。
  \item 基于 Hangar 交付可运行的内部 MVP：受约束 Router 在单个已登记的 Diana Topic、历史 Case 与补充信息之间路由，由静态 Handler 返回 3--5 个候选；用户查看证据并选择 0--3 个 Case 后，系统才允许 Compare 和固定格式 Request Draft。
  \item 将每次执行绑定至同一 Git Commit，并记录 Catalog、Skill 与 Evidence 的 Blob / Hash provenance；后端通过 Handler Allowlist、Server-owned Inputs、用户隔离、持久状态与幂等控制，在 Draft 生成前拒绝伪造、过期或未确认的证据；历史 SQL 只展示和引用，不执行。
\end{itemize}

\resumeEntry
  {金肯职业技术学院}
  {2023.03 -- 2025.10}
  {讲师兼 AI 技术负责人}
  {中国}
\begin{itemize}
  \item 为把抽象的 AI 知识转化为可操作、可评价的学习任务，设计并讲授 Python、应用机器学习与生成式 AI 课程，配套开发实验、考核和项目评分标准，覆盖 \textbf{300+ 名学生}。
  \item 牵头 STEM 机器人项目，指导团队使用 ROS 拆解室内自主飞行与避障问题，获 \textbf{RAICOM 2024 全国总决赛三等奖}。
\end{itemize}

\section{精选项目}
\resumeProject
  {BI Data Agent Sandbox}
  {2026.07}
  {TypeScript、React、Node / Vercel Serverless、AlaSQL、Vitest}
  {\href{https://data-agent-sandbox.vercel.app/}{\underline{在线演示}} $\cdot$ \href{https://github.com/HaoPan036/Data-Agent-Sandbox}{\underline{GitHub}}}
\begin{itemize}
  \item 针对自由生成 SQL 难复现、结果难审计的问题，构建公开、纯浏览器运行的 BI Data Agent 沙盒，将受支持的业务问题转化为结构化参数契约和经校验的只读 SQL，并在合成电商数据上输出图表、回答与可审查的执行轨迹（Trace）。
  \item 实现确定性 Guardrails、版本化回归评估、失败模式分布与 Bad Case Review Queue，使敏感请求被阻断、边界案例降级至 needs-review；演示无需登录、外部服务或模型 API Key。
\end{itemize}

\resumeProject
  {ContextCue}
  {2026.06 -- 2026.07}
  {TypeScript、Next.js、React}
  {\href{https://contex-cue.vercel.app/}{\underline{在线演示}} $\cdot$ \href{https://github.com/HaoPan036/ContexCue}{\underline{GitHub}}}
\begin{itemize}
  \item 针对个人 Agent 跨应用记忆中的人物串线、过期信息召回与隐私写入风险，构建 Context Layer，将模拟语音指令、聊天与 AI 反馈转化为结构化记忆和带来源引用的回复上下文。
  \item 通过确定性 MemoryGate 控制人物与任务作用域、人工确认、TTL 过期及原始聊天/音频阻断；设计 \textbf{16 个静态 V0.1 评估场景}，覆盖上下文拼接、人物串线、隐私、过期、证据引用与语气安全。
\end{itemize}

\vspace{-1pt}
\textbf{其他作品：}\href{https://clinical-bazi-web.vercel.app/}{\underline{Clinical Bazi Web}} $|$ 代码排盘与有边界的 AI 辅助解读；私有内测，访问密码可联系获取。

\section{教育背景}
\resumeEntry
  {Nanyang Technological University（南洋理工大学）}
  {2025.11 -- 至今（预计 2027.01 毕业）}
  {计算学硕士（应用人工智能，MCAAI），College of Computing and Data Science}
  {新加坡}
\resumeEntry
  {Suzhou University}
  {2019.09 -- 2023.06}
  {数据科学与大数据技术工学学士；国家奖学金（2022--2023，全国前 0.2\%）}
  {中国}

\section{技术能力}
\skillline{语言与数据：}{Python、TypeScript、SQL（Presto / Trino、Hive、MySQL）、PySpark、SQLite、Shell}
\skillline{Agent / LLM：}{Google ADK、Agent Skills / Runbooks、Text-to-SQL、RAG、LLM Evaluation、Guardrails、Langfuse}
\skillline{工程工具：}{React、Next.js、Vitest、pytest、Git、Linux、ROS}
\skillline{荣誉：}{Huawei ICT Competition Global Final，Cloud Track 全球三等奖（Top 5\%，2022.06）}

\end{document}
